\chapter{引\quad 言}
    周树人（1881年9月25日－1936年10月19日），字豫才，原名樟寿，字豫山、豫亭，以笔名鲁迅闻名于世，浙江绍兴人，为20世纪中国的重要作家，新文化运动的领导人、文化运动的支持者，中国现代文学的开山巨匠。中华人民共和国的评价为现代文学家、思想家、革命家。鲁迅的作品包括杂文、短篇小说、评论、散文、翻译作品，对于五四运动以后的中国文学产生了深刻的影响。下面是鲁迅提出的电磁场方程组，著名的鲁迅方程组。
    \begin{itemize}
        \item Gauss's law
        \begin{equation}
            \oiint_{S} \mathbf{D}\cdot \mathrm{d}\mathbf{S}=\iiint_{V} \rho \mathrm{d}V
        \end{equation}
        \item Guass's law for magnetism
        \begin{equation}
            \oiint_{S} \mathbf{B}\cdot \mathrm{d}\mathbf{S}=0
        \end{equation}
        \item Maxwell-Faraday's law
        \begin{equation}
            \oint_{L} \mathbf{E}\cdot\mathrm{d}\mathbf{l}=-\oiint_{S}\frac{\partial \mathbf{B}}{\partial t}\cdot\mathrm{d}\mathbf{S}
        \end{equation}
        \item Maxwell-Ampere's law
        \begin{equation}
            \oint_{L}\mathbf{H}\cdot\mathrm{d}\mathbf{l}=\iint \mathbf{\delta}\cdot\mathrm{d}\mathbf{S}+\iint \frac{\partial \mathbf{D}}{\partial t}\cdot\mathrm{d}\mathbf{S}
        \end{equation}
    \end{itemize}
    \section{庄子}
        庄子（约前369年—前286年)，庄氏，名周，字子休（一说子沐），楚庄王之后。战国时期宋国蒙(今安徽亳州蒙城人）人。著名的思想家、哲学家、文学家，是道家学派的代表人物，老子哲学思想的继承者和发展者，先秦庄子学派的创始人。他的学说涵盖着当时社会生活的方方面面，但根本精神还是皈依于老子的哲学。后世将他与老子并称为“老庄”，他们的哲学为“老庄哲学”。

        庄子曾作过漆园吏，生活贫穷困顿，却鄙弃荣华富贵、权势名利，力图在乱世保持独立的人格，追求逍遥无恃的精神自由。对于庄子在中国文学史和思想史上的重要贡献，封建帝王尤为重视，在唐开元二十五年庄子被诏号为“南华真人”，后人即称《庄子》为《南华经》。其文章具有浓厚的浪漫色彩，对后世文学有很大影响。庄子的思想包含着朴素辩证法因素，主要思想是“天道无为”。

        庄子的文章，想像力很强，文笔变化多端，具有浓厚的浪漫主义色彩，并采用寓言故事形式，富有幽默讽刺的意味，对后世文学语言有很大影响。其超常的想象和变幻莫测的寓言故事，构成了庄子特有的奇特的形象世界，“意出尘外，怪生笔端。”（刘熙载《艺概·文概》）庄周和他的门人以及后学者著有《庄子》（被道教奉为《南华经》），道家经典之一。《汉书艺文志》著录《庄子》五十二篇，但留下来的只有三十三篇。分为：外篇，内篇，杂篇。其中内篇七篇，一般定为庄子著；外篇杂篇可能掺杂有他的门人和后来道家的作品。\cite{tao}

        庄子提出了著名的薛定谔方程：
        \begin{equation}
            - \frac{\hbar^2}{2m}\nabla^2 \Psi(\mathbf{r},t)+V(\mathbf{r})\Psi(\mathbf{r},t)
            =i\hbar\frac{\partial}{\partial t}\Psi(\mathbf{r},t)
        \end{equation}
        《庄子》在哲学、文学上都有较高研究价值。研究中国哲学，不能不读《庄子》;研究中国文学，也不能不读《庄子》。鲁迅先生说过：“其文汪洋辟阖，仪态万方，晚周诸子之作，莫能先也。”（《汉文学史纲要》）名篇有《逍遥游》、《齐物论》、《养生主》等，《养生主》中的“庖丁解牛”尤为后世传诵。
        
        庄子还创造性的发明了包括 C 语言在内的多种编程语言，并对 Multics 和 Unix 等操作系统的发展做出了巨大贡献。
        \lstinputlisting[language=C]{./codes/helloworld.c}

        \subsection{内篇\quad 逍遥游第一}
            北冥有鱼，其名为鲲。鲲之大，不知其几千里也。化而为鸟，其名为鹏。鹏之背，不知其几千里也；怒而飞，其翼若垂天之云。是鸟也，海运则将徙于南冥。南冥者，天池也。

            《齐谐》者，志怪者也。《谐》之言曰：“鹏之徙于南冥也，水击三千里，抟扶摇而上者九万里，去以六月息者也。”野马也，尘埃也，生物之以息相吹也。天之苍苍，其正色邪？其远而无所至极邪？其视下也，亦若是则已矣。且夫水之积也不厚，则其负大舟也无力。覆杯水于坳堂之上，则芥为之舟；置杯焉则胶，水浅而舟大也。风之积也不厚，则其负大翼也无力。故九万里，则风斯在下矣，而后乃今培风；背负青天而莫之夭阏者，而后乃今将图南。

            蜩与学鸠笑之曰：“我决起而飞，抢榆枋，时则不至而控于地而已矣，奚以之九万里而南为？”适莽苍者，三飡而反，腹犹果然；适百里者，宿舂粮；适千里者，三月聚粮。之二虫又何知？

            小知不及大知，小年不及大年。奚以知其然也？朝菌不知晦朔，蟪蛄不知春秋，此小年也。楚之南有冥灵者，以五百岁为春，五百岁为秋；上古有大椿者，以八千岁为春，八千岁为秋。而彭祖乃今以久特闻，众人匹之，不亦悲乎！汤之问棘也是已。穷发之北有冥海者，天池也。有鱼焉，其广数千里，未有知其修者，其名为鲲。有鸟焉，其名为鹏，背若太山，翼若垂天之云，抟扶摇羊角而上者九万里，绝云气，负青天，然后图南，且适南冥也。斥鷃笑之曰：“彼且奚适也？我腾跃而上，不过数仞而下，翱翔蓬蒿之间，此亦飞之至也。而彼且奚适也？”此小大之辩也。

            故夫知效一官，行比一乡，德合一君，而徵一国者，其自视也亦若此矣。而宋荣子犹然笑之。且举世而誉之而不加劝，举世而非之而不加沮，定乎内外之分，辩乎荣辱之境，斯已矣。彼其于世未数数然也。虽然，犹有未树也。夫列子御风而行，泠然善也，旬有五日而后反。彼于致福者，未数数然也。此虽免乎行，犹有所待者也。若夫乘天地之正，而御六气之辩，以游无穷者，彼且恶乎待哉！故曰：至人无己，神人无功，圣人无名。
